【百億地王】新地112.6億奪啟德首幅臨海地 每呎地價17,360元

滿有香港人集體回億的舊啟德機場，昔日的跑道區，今天變成供出售的商住地皮。啟德跑道區上首幅臨海地皮上周五截標，地政總署剛公佈，該幅地皮由新地(016)力壓5家財團，以112.6億元獨資奪得，每方呎樓面地價17,360元，成為啟德第二貴地王，並為去年8月同由新地斥251億元購入啟德地王後，8個月來再現百億地王。售價合乎市場早前預期的104億元至130億元。

是次出售的啟德4C區3號地皮，毗鄰郵輪碼頭，而且臨海擁有維港海景，成為兵家必爭之地，地政總署指，是次由華榮（香港）有限公司，母公司為新鴻基地產發展有限公司投得，公司為出價最高的投標者。該幅地皮佔地11.79萬方呎，地積比率約5.5倍，可建發展樓面約64.9萬方呎，另非工業樓面則不少於約2.36萬方呎，取得地皮發展商需要進行階梯式發展。連同剛售出臨海地，啟德跑道區已出售4幅地皮，每方呎樓面呎價介乎13,523元至17,360元。

林鄭又話樓價太貴唔合理
但點解賣地賣咁貴？ 起好咪又天價？

呢D 位地價幾多起完出嚟都會係天價

你有冇讀過經濟學

咁起公屋啦 又話7:3

唔起 冇錢派$4000

屈狗要落力D做街霸

政府跟口講果套掉轉走是常識吧

街霸

屌你
商用地都抽到山山水

商住兩用的
不過御半山真係貴⋯

新地咁勇
到時起碼要賣30k先有肉食㗎喎

海璇都冇邊間賣 30k 一呎以下
呢個海景仲靚

唔頂住個樓市去唔到貨呀
次次跌市啱啱開始都係咁

哦

買樓從來都係買位置，$17K買御半山真係戇鳩

入面海航咁逼無景塊地都萬7一尺
宜家望海靚地都萬7，有無唸過個市真係回左

"會德豐（020）昨宣佈，向海航系內公司，以約63.6億元購入位於啟德第1L區1號地興建中的發展項目，呎價近1.5萬元。"

第1L區2號地就好似未賣走。

仲可以散賣要一呎

呢塊有海景但無交通無配套，真係貴在個海景only

啓德站最貴果塊雖然得部分海景，但係在地鐵+商場上蓋，同埋在商業地王隔離，條件都非常優質

咁睇嘅話其實差不多

有咩環保電車之類,將來會好方便